輔助醫療職系應否學位化?

現時學位職系職業唔多
最大路既只有教師、社工、言語治療師、營養師
三者即使唔升職，都享有緊POINT16-33既人工 (約29k-65k)
佢地拎唔拎得足係一回事，但事實上佢地薪酬理論上真係會有咁多

但物理治療師、職業治療師、視光師同護士四者都只係拎緊文憑職系人工，頂薪大約只有45k
而前三者依家更只有學位畢業既人
要佢地拎文憑職系人工真係唔抵

其實依四個職系專業性高，學位畢業比例大
實在係有資格拎學位職系人工

係香港講咩公平

nurse有啲是nursing school出來都話呀
PT OT 視光全部大學出來都唔俾degree人工

個標題應該係人工學位化

屌 以偏概全

PT OT 有得升職架 大部分人做4~6年就升做一級物理/職業治療師 人工升一大截 仲高過社工同營養師好撚多

護士又有得升apn, 俾人睇中 ward man都有得你做 十皮一個月喎

相反營養師呢類就冇得升職 就算係高級營養師 一個聯網得一兩個 點都唔會爭到

留名等睇有人系你老母

4-6年? 真係? 同埋一級PT/OT頂薪都只係高ASWO/GM/ST一個POINT

ward man 鬼有10皮一個月
唔好話ward man, apn都難升到死
同埋唔好講到社工老師個D冇得升先得架，對上都有SWO/SSWO/CSWO...SGM/再上唔記得

升職唔易架，一開始頭10年大部份人都係最初個位，唔明點解唔可以薪金學位化

PT OT個D要升1級起碼要5年經驗仲要MASTER
雖然ASWO/GM要升職係難D，但都安安穩穩去到point33
同埋醫院ASWO計埋allowance頂薪仲要成7皮
OT/PT II得$47000

不過ngo黎講PT OT高過普通社工既
但係PT OT真係唔應該只係值文憑價
人地社工老師都有分文憑同學位價
點解PT OT個D唔可以咁分?

以為你講Paramedics

其實學位化左之後係好應該拎返學位既人工

睇下美加澳紐啲allied health係正常好多

可惜...呢度係香港

不思進取既垃圾城市係咁上下

另一個原因就係medical dominance

搭問醫療化驗？